# Сервис для выдачи автомобильных номеров

## Описание приложения
- Spring Boot
- Архитектура в лучших традициях Spring (Слои Service, Controller, Repository).
- Система сборки Maven
- Сервер Tomcat
- База данных PostgreSQL
- ORM фреймворк Hibernate
- Тесты JUnit
- Mock тесты Mockito
- База данных в виде отдельного сервиса
- Запуск в отдельных контейнерах через Docker compose

## Проблематика
Основная сложность состоит в том, что необходимо каким-либо образом запоминать уже выданные номера. 
При этом, хранилище должно быть постоянным, чтобы информация о выданных номерах сохранялась
при последующих запусках приложения.

## Варианты решения
Всего существует 12 * 1000 * 12 * 12 = 1 728 000 возможных номеров.
Можно хранить или свободные номера, или уже выданные номера.  
Если хранить только уже выданные номера, то при каждой рандомной генерации номера
необходимо проверять, что он свободен, перед тем, как выдать его клиенту.
Это очень неэффективно, поскольку может потребоваться перебрать очень много
рандомных номеров, прежде чем найдется свободный.  

Гораздо более эффективно хранить свободные номера. Однако этот способ имеет свои 
недостатки. После многочисленных удалений свободных номеров будет проблематично
находить минимальный номер, потребуется проход по всей таблице. Некоторые БД имеют 
операторы для извлечения первых нескольких строк, но это снижает платформонезависимость
решения.

## Мое решение
Я решил объединить достоинства обоих способов хранения данных. При этом свободные 
номера будут храниться в оперативной памяти в отсортированном виде (контейнер TreeSet).
После выдачи номера клиенту он записывается в базу данных.  

Хранение свободных номеров в TreeSet позволяет получать минимальный номер за O(1).
К сожалению, API контейнера TreeSet позволяет получить рандомный номер только через 
итераторы за O(N/2). С учетом того, что N ограничено сверху и со временем уменьшается, 
это не критичное ограничение.  

Выданные номера записываются в базу данных, что позволяет сохранять информацию
между запусками приложения. При запуске приложения они вычитаются из множества
всех возможных номеров, остаются только свободные номера.




